# Git tutorijal


test
git clone "link"

1. git status -daje status (što je promijenjeno)

2. git add -dodaje file da se prati i može commitat
3. git diff - pokazuje što je promijenjeno u file-u
4. git commit(-m "nesto") - sprema izmijenu da se onda može pushati
5. git log - 
6. git push(origin master) - sprema promijenu u git repozitorij
7. git pull- povlaci kod za gita na racunalo (git pull origin master) origin-naziv repoziroija master-naziv brancha

Izlaz iz vim editora- par puta esc i `:q!`

upali code "code ."

`git switch -c test`
`git checkout master`
`git checkout test`

`git checkout 2d79fd93834915828c2c4fcbd479329b4f436b36 -- .gitignore`

`git checkout master -- README.md` /ako obrišeš nešto pa ti treba natrag
ili `git checkout 2020 -- README.md` / da iz drugog forka uzmeš onda možeš `git reset` pa `git diff` da vidiš razliku